# RMIServer
Цель: создать сервис и оценить время доступа к нему в зависимости от входных параметров
------------------------------------------------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Создать сервис со следующим интерфейсом:
------------------------------------------------------------------------------------------------------
public interface AccountService
{
/**
* Retrieves current balance or zero if addAmount() method was not called before for specified id
*
* @param id balance identifier
*/
Long getAmount(Integer id);
/**
* Increases balance or set if addAmount() method was called first time
*
* @param id balance identifier
* @param value positive or negative value, which must be added to current balance
*/
void addAmount(Integer id, Long value);
}
Сервис будет работать в высоконагруженной отказоустойчивой системе.
Сервис должен кэшировать данные в памяти и сохранять данные в БД (Oracle, PostgreSQL, MySQL)
или бросать Exception'ы если выполнить операцию не удалось.
В качестве транспортного слоя можно выбрать любой из протоколов RMI, Hessian, HTTP
------------------------------------------------------------------------------------------------------
2. Создать тестового клиента
------------------------------------------------------------------------------------------------------
Тестовый клиент должен уметь запускать несколько конкурентных потоков на определённом подмножестве идентификаторов
- rCount - количество читателей вызывающих метод getAmount(id)
- wCount - количество читателей вызывающих метод addAmount(id,value)
- idList - список или доапазон ключей которые будут использоваться для тестирования
Эти параметры можно задавать через командную строчку или конфигурационный файл.
Одновременно можно запускать несколько тестовых клиентов на одном или разных компьютерах.
------------------------------------------------------------------------------------------------------
3. Получить статистику обработки запросов на сервере AccountService'ом
------------------------------------------------------------------------------------------------------
Для каждого из двух методов AccountService'а (getAmount, addAmount) нужно получить
- кол-во запросов обрабатываемых в единицу времени на сервере (!!! не на клиенте)
- общее кол-во запросов от всех клиентов
Статистику с сервиса можно получать по требованию любым способом
или сбрасывать в лог с определённой периодичностью.
Предусмотреть возможность сбросить статистику в ноль на работающем сервисе.
